%doc: fonts/fem_escola/Fem escola/Whatsapps i educació/WHATSAPPS I EDUCACIÓ.docx

\begin{news}
{2} %columnes
{Whatsapps i Educació}
{En
  els darrers temps s’han popularitzat arreu els grups de 
whatsapps
 de pares i mares de les escoles creats d’una manera espontània per compartir informació de manera ràpida i resoldre dubtes}
{Fem escola} % seccio
{230} %pagesof
% curs: Fem Escola

\noindent\includegraphics[width=\columnwidth,keepaspectratio]{fem_escola/img/whatsapps_educaci_01.jpg}

Alguns centres educatius, però, han observat amb preocupació com aquests grups degeneraven en dinàmiques de safareig, de confusió o bé magnificaven determinats problemes. 

Els progressos en
 l’aprenentatge de les TIC en el nostre país tenen un taló d’Aquil·les que alguns ja havíem avançat:  el menyspreu per la bona educació tecnològica, l’absència d’una ètica de les tecnologies de l’educació i comunicació en el currículum de l’alumnat. Hem de dir, però, que a la nostra escola hi ha hagut sempre reflexions sobre aquest extrem. Tot fa pensar que ara cal també fer extensiva aquesta formació tecnològica als pares i mares, és a dir, cal unes pautes clares sobre com
 utilitzar els grups de 
whatsapp
per treure’n profit i no generar problemes artificials.

Aquesta modalitat de xarxa social que es basa en la immediatesa té una peculiaritat evident: un cop premuda la fletxeta, els textos escrits o les emoticones ja no tenen marxa enrere, ja són llegits per tots els integrants del grup. Aquesta falta de reflexió prèvia és inherent al seu funcionament. Si el grup de 
whatsapp
és d’un grup d’amics cap problema o, en tot cas, ja s’arreglaran si hi ha mals entesos o confusions. El problema és que una manera d’actuar que es basa en comentaris a cop calent, o en expressar criteris a vegades frívols o poc meditats, es vinculi al funcionament d’una institució. I si aquesta institució és educativa, el mal pot ser irreparable.  

Els experts en educació en comunicació aconsellen als pares i mares que quan els arribi una informació confusa o que assenyali l’existència d’un problema, el que resulta més lògic i raonable és dirigir-se a la direcció del centre. Si es pensa que hi ha un problema amb un mestre o amb un alumne, és millor acudir directament a l’escola i parlar-hi en persona, mai explicar-ho o fer
 judicis de valor a través del mòbil.

\end{news}
